［公投］10k定1m

10k
1m or 1M

今次政府派1M真係要讚下

用網上銀行申請1m快到。。。反唔落政府了

10K係啲唔入流嘅叫法
一向都叫開1m (maan6)

0.01M
0.00001B

k係細楷，係si unit
意思係10^3，即係x1000
大楷K係錯

日經...
m唔係SI unit 香港人習慣當萬無問題 大家都明
M係SI unit 就必須代表百萬

其實細楷m都係si unit
意思係10^-3，即係1/1000

但錢去唔到咁細 唔啱語境

M又要揸正 m又可以講語境
咁其實講語境大家正常都分到M係萬定mega-啦

國際叫法係1k=1000